唔該入去比個讚

香港首個兒童為主導組織「Kids' Dream 童夢同想」就九月六日十二歲女童被防暴警員撲倒在地事件之聲明

//根據媒體報導，警方當時正對人群進行截停搜查的行動，該名女童因受驚欲急步離開時，手持警棍的防暴警員突然飛身撲向女童使她倒地，並用膝壓著該名女童。就警方使用過度武力將其制伏，本組織在此作出嚴厲譴責。警方在過程中使用不合程度的武力，引致該名無辜的女童受驚，更或可能對女童往後造成心理影響；警方在是次事件中絕對責無旁貸。

港府作為聯合國《兒童權利公約》下的締約方，不論在任何環境下，執法機構的行動亦須考慮到兒童的福祉，以促進兒童友好城市的建立。事件中警員的行為已嚴重侵害兒童權利，及違反《公約》37條所提及「任何兒童不受酷刑或其他形式的殘忍、不人道或有辱人格的待遇或處罰」及「不得非法或任意剝奪任何兒童的自由」。//

up